<Document>
# Os Capitães e os Palhaços
Este é um guia para editar a aparência do seu personagem. Certifique-se de ler a Criação de Personagens primeiro.
Ao criar seu personagem, você pode se sentir intimidado pela vasta gama de opções.

Tudo bem em fazer seu primeiro personagem [color=#a4885c]randomizado[/color] e seguir com isso, até jogadores experientes fazem isso.
Criar seu primeiro personagem não precisa ser preciso, também. Você pode [color=#a4885c]improvisar[/color] e ver o que acontece.

Se você preferir ser [color=#a4885c]metódico[/color], no entanto, criar um personagem é fácil de fazer passo a passo.

## Escolhendo uma Espécie
A maioria das espécies tem pequenas diferenças, que você pode ler na entrada [color=#a4885c]Espécies[/color].
No entanto, você pode achar mais fácil criar seu primeiro personagem como um humano, mariposa, anão ou reptiliano.

Isso não deve desmotivá-lo a ser criativo com seu personagem, porém.

Este guia assumirá que você está criando um humano, mas o processo é semelhante para todas as espécies.

## Características Menores
Estas incluem:
- Idade (18-29 para jovem, 30-59 para meia-idade, 60+ para idoso)
- Sexo (seu sprite, como visto ao alternar "Mostrar roupa")
- Pronomes (como o jogo se referirá a você)
- Cor da pele (pode ser um controle deslizante ou RGB dependendo da espécie)
- Cor dos olhos (RGB)
- Cor do cabelo (RGB)

Estas são mudanças menores e têm pouco efeito no jogo. Isso é o que os jogadores verão quando [color=#a4885c]examinarão você[/color]. ("jovem homem")

## Cabelo e Barba
Novamente, você pode se sentir intimidado pela vasta gama de opções. Tudo bem.

[color=#a4885c]Tire seu tempo com isso.[/color] Você pode passar ou clicar nas opções e encontrar qual delas você gosta.
Às vezes é mais fácil definir a cor do cabelo desejada antes de olhar as opções.

Se você realmente não consegue decidir, algumas opções populares de corte de cabelo incluem Cabelos Longos e Bagunçados, Moderno, Empresarial, CIA ou simplesmente careca.
Alternativamente, [color=#a4885c]randomize[/color] um personagem separado e veja quais cortes de cabelo eles estão usando. Surpreenda-se.

Não sinta que precisa usar qualquer uma dessas opções, no entanto.

## Marcas
As marcas variam de [color=#a4885c]cicatrizes e focinhos[/color] a [color=#a4885c]tatuagens e caudas[/color].
Pense nelas como [color=#a4885c]acessórios[/color] que fazem parte do seu corpo, para dar ao seu personagem um toque extra de estilo e singularidade. Elas não podem ser alteradas durante a rodada.

Algumas espécies têm mais opções de marcas do que outras. Humanos são mais limitados em termos de marcas do que mariposas ou reptilianos.

Você pode ter um número determinado de marcas em cada '[color=#a4885c]categoria[/color]', como visto no topo. Por exemplo, reptilianos podem ter uma marca no peito, mas duas marcas no topo de suas cabeças.
Essas são [color=#a4885c]cosméticas[/color] e não afetam o jogo.

## Como se destacar
Personagens memoráveis geralmente são lembrados por sua personalidade, suas ações e sua [color=#a4885c]robustez[/color], mas isso não significa que você precisa ser algum tipo de celebridade.

Não se preocupe em ter um personagem grande, chamativo e memorável. Crie sua própria história pela qual você será lembrado.
</Document>
