<Document>
  # Resgate

  [color=cyan]Resgate[/color] é uma das principais, porém também mais perigosas, fontes de renda do Cargo. O resgate extrai dinheiro de [color=cyan]Detritos Espaciais[/color] e de [color=cyan]Expedições Planetárias[/color].

  Embora arriscado devido aos perigos do espaço e de planetas alienígenas, com a preparação adequada e trabalho em equipe, qualquer equipe de resgate pode gerar muito dinheiro para o Cargo.

  ## Preparações

  Antes de embarcar em uma missão de resgate, certifique-se de estar preparado com todo o equipamento necessário. Caso contrário, você morrerá antes de ver qualquer lucro!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Tudo o que é necessário antes de sair da estação está disponível na sala inicial de resgate. Embora a Ciência possa pesquisar armas e equipamentos melhores, é melhor estar equipado com algo do que com nada.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  O equipamento mais básico que você precisa é o conjunto EVA.

  - [color=cyan]Traje Espacial de Spationauta[/color]: Isso mantém você vivo no espaço. [italic]Lembre-se de ativar o capacete para poder respirar e ligar sua lanterna embutida[/italic].
  - [color=cyan]Botas Magnéticas[/color]: Isso proporciona gravidade ao explorar detritos espaciais e também impede que você escorregue.
  - [color=cyan]Oxigênio/Nitrogênio[/color]: Dependendo da sua espécie, você precisará de [color=cyan]Nitrogênio[/color] (slimes) ou [color=cyan]Oxigênio[/color] (todas as outras espécies). O [color=cyan]Distribuidor de Tanques de Gás[/color] possui todos os tanques necessários, então estocar é essencial. Atenção: o Transporte de Resgate nem sempre possui ar, então você pode começar a sufocar antes mesmo de chegar ao espaço.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Todos os Especialistas de Resgate devem estar armados, caso precisem se defender de hostis.

  - [color=cyan]Acelerador Proto-Cinético[/color]: Esta arma possui munição infinita, permitindo que você minere lentamente e voe pelo espaço.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Minerar (em asteroides ou expedições) requer um conjunto básico.

  - [color=cyan]Picareta[/color]: Essencial para minerar em velocidade razoável ao ser empunhada. Também funciona como arma corpo a corpo!
  - [color=cyan]Bolsa de Minérios[/color]: Quando equipada no cinto, magnetiza minérios próximos e os coleta automaticamente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
  </Box>

  Antes de saquear (naufrágios espaciais ou expedições), configure os Fultons para transportar grandes objetos ou Técnicos de Resgate mortos.

  - [color=cyan]Baliza Fulton[/color]: Desdobre isso para o transporte, e todos os objetos anexados ao Fulton voarão para ela dentro de 15 tiles.
  - [color=cyan]Fulton[/color]: Após vincular à Baliza Fulton, anexe um Fulton ao objeto, e em um minuto ele será transportado para a Baliza Fulton.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Finalmente, existem também alguns equipamentos úteis, mas não obrigatórios, disponíveis para o Resgate.

  - [color=cyan]Rádio Portátil[/color]: Permite que você se comunique com outros Especialistas de Resgate, mesmo que as comunicações normais estejam indisponíveis. Essencial para coordenação em espaço ou expedições.
  - [color=cyan]Sistema de Posicionamento Global[/color]: Fornece sua posição exata, permitindo organizar resgates ou ajudar a retornar ao transporte ao se perder.
  - [color=cyan]Cinto de Utilidades[/color]: Carrega todo o equipamento necessário para saquear máquinas e similares de naufrágios e expedições.

  ## Detritos Espaciais

  Após se preparar, é hora de explorar as estrelas.

  Antes de realizar expedições, é boa prática começar com detritos espaciais para que a equipe se acostume ao trabalho.

  [color=cyan]Detritos Espaciais[/color] são geralmente mais seguros que expedições e fornecem muitos materiais básicos (como aço, vidro, etc.) escassos no início do turno.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  O [color=cyan]Ímã de Resgate[/color] é a máquina que traz detritos espaciais para o espaço próximo.

  O Ímã de Resgate oferece seis opções: as três primeiras são [color=cyan]Asteroides[/color] e as últimas três são [color=cyan]Naufrágios Espaciais[/color]. As opções se renovam a cada 3 minutos até serem reivindicadas. Após isso, os detritos são trazidos para os próximos [bold]6 minutos[/bold].

  O Ímã de Resgate fornece informações sobre os tipos de recursos em um asteroide, ajudando a decidir o que priorizar com base nas necessidades da estação.

  Durante os 6 minutos, voe até os detritos, extraia o máximo de lucro possível e volte à estação. [italic]Você morrerá se não retornar ao transporte a tempo[/italic]!

  Existem duas atividades principais com o Ímã de Resgate:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Mineração de Asteroides[/color]: A opção mais segura para gerar dinheiro, pois não há hostis. Basta voar e minerar o minério com sua [color=cyan]Picareta[/color] e [color=cyan]Bolsa de Minérios[/color]. Após coletar tudo, refine os materiais no [color=cyan]Processador de Minérios[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Saques de Naufrágios Espaciais[/color]: Mais perigosos, pois há hostis. Mantenha distância e atire com o [color=cyan]Acelerador Proto-Cinético[/color]. Principalmente, saqueie equipamentos e máquinas usando [color=cyan]Chaves Inglesas[/color] e [color=cyan]Fultons[/color].

  ## Expedições Planetárias

  Finalmente, as [color=cyan]Expedições Planetárias[/color] são a maneira mais perigosa, porém lucrativa, de o Resgate ganhar dinheiro.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>

  Primeiro, use o [color=cyan]Computador de Expedição de Resgate[/color] para selecionar uma expedição. As missões se alternam a cada 30 segundos e fornecem informações como [color=yellow]dificuldade[/color] e [color=yellow]tipos de inimigos[/color].

  Após considerar suas opções, escolha a expedição que mais se adapta às...

  Após avaliar suas opções, escolha a expedição que melhor se adapte às necessidades da estação e às habilidades da tripulação.

  Uma vez que você reivindique a missão de expedição, um [color=cyan]Disco de Coordenadas[/color] será ejetado, e deverá ser inserido no [color=cyan]Console da Nave[/color].

  Uma vez dentro do Console da Nave, mude para o [color=yellow]Modo de Mapa[/color]. Em seguida, clique em "[color=yellow]Escanear Objetos Próximos[/color]". Agora, no menu suspenso no canto inferior esquerdo da interface do console, clique no [color=yellow]nome do planeta[/color]. Finalmente, habilite o [color=yellow]FTL[/color], clique no [color=yellow]planeta no mapa[/color] e você iniciará a viagem FTL.

  Assim que pousar no planeta, você terá [bold]11 minutos[/bold] para gastar entre [color=cyan]Mineração[/color] e [color=cyan]Saques em Masmorras[/color].

  - [color=cyan]Mineração em Expedições[/color]: Minerar durante expedições oferece acesso a uma ampla variedade de recursos, mas também aumenta o risco de se perder ou de encontrar ameaças ambientais e hostis.

  - [color=cyan]Saques em Masmorras[/color]: Os saques em masmorras são onde você obtém mais lucro. Ao pousar no planeta, a direção da masmorra será anunciada pelo rádio. Em seguida, invada a masmorra, elimine todos os inimigos e colete qualquer saque. [color=cyan]Fultons[/color] são especialmente úteis, pois você estará transferindo máquinas inteiras e anomalias. As recompensas dos saques em masmorras incluem equipamentos caros para vender e tecnologias exclusivas, como [color=yellow]clonagem[/color]. Além disso, os corpos dos inimigos também podem ser usados e vendidos!
</Document>
