<Document>
# Canais de Fala e Texto
Falar é uma parte chave do Space Station 14. Você pode pressionar [keybind="FocusChatInputWindow"/] para pular para a caixa de texto.

A palavra ao lado da caixa de texto é o [color=#a4885c]canal de texto[/color] para o qual você está prestes a enviar a mensagem, ou melhor, como você está prestes a dizer o que você digitou.

Local é a fala normal em volume normal.

Whisper só pode ser ouvido quando alguém está por perto. Você automaticamente sussurra para o seu rádio ao enviar mensagens por ele.

Emotes são gestos que você faz. Podem ser recebidos por qualquer pessoa que não esteja cega. Você frequentemente verá mimes fazendo muitos emotes.

Mensagens de sussurro podem ser enviadas começando sua mensagem com [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color] e Emotes podem ser enviados começando sua mensagem com ([color=#a4885c]@[/color]).
Você também pode alternar entre todos esses canais de texto pressionando [keybind="CycleChatChannelForward"/].

As pessoas podem não conseguir entender tudo o que você está dizendo se estiver muito longe delas. Isso é especialmente importante se você estiver sussurrando.

## Rádio

Seu rádio permite que você se comunique por toda a estação e com seu [color=#a4885c]departamento[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Para enviar uma mensagem [color=#a4885c]para toda a estação[/color] pelo rádio, use o canal [color=#32cd32]Comum[/color] iniciando seu texto com [color=#32cd32]ponto e vírgula (;)[/color].
Pessoas que estiverem bem ao seu lado podem ouvir partes da sua mensagem no rádio, mesmo que não tenham acesso ao canal de rádio relevante. Fique atento a ouvintes furtivos.

## Rádio Departamental

Você pode enviar mensagens pelos canais de rádio do seu departamento usando [color=#32cd32]dois pontos (:)[/color] seguidos pela letra do departamento, desde que esteja usando um headset com a chave de criptografia do seu departamento.

Examine seu headset para ver os canais departamentais disponíveis para você.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Examinando um headset de engenharia não modificado, você verá os prefixos para os canais [color=#32cd32]Comum[/color] e [color=#f37746]Engenharia[/color].

Também é possível usar [color=#a4885c]:h[/color]. Esta tecla de atalho irá automaticamente para o canal de rádio do seu departamento.
Por exemplo, se você for um Engenheiro da Estação, então [color=#a4885c]:h[/color] irá automaticamente para [color=#f37746]:e[/color].

## Chaves de Criptografia
[color=#a4885c]Chaves de criptografia[/color] dão acesso ao canal correspondente.

Examinando nosso headset de engenharia de antes, vemos [color=#32cd32]Comum[/color] e [color=#f37746]Engenharia[/color] porque o headset de um engenheiro começa com essas [color=#a4885c]chaves de criptografia[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Você pode retirar as chaves de criptografia usando uma [color=#a4885c]chave de fenda[/color] em um headset. Novas chaves de criptografia são colocadas nos headsets clicando em um com uma chave de criptografia na sua mão.

Todos os membros de comando têm chaves extras de criptografia relevantes, mas você também pode solicitar uma no escritório do HoP quando estiver mudando de cargo.

## Canais OOC
Canais OOC (fora de personagem) existem fora do mundo do jogo. Eles são LOOC, OOC e Dead chat.

LOOC está disponível durante as rodadas, OOC normalmente está desligado até o final da rodada e você só pode ver e falar no Dead chat quando você estiver, bem, morto.

Não discuta a rodada atual no Discord ou no OOC se ele estiver ligado durante a rodada.
</Document>
